---
layout: index # Don't translated this string
---

Kate — редактор, призначений для одночасного редагування декількох
документів, частина [KDE](https://kde.org), починаючи з випуску
2.2. Оскільки програма є частиною [комплекту програм
KDE](https://kde.org/applications), у ній передбачено мережеву прозорість, а
також інтеграцію із усіма чудовими можливостями KDE. Kate зручно
користуватися для перегляду початкового коду HTML у konqueror, редагування
файлів налаштувань, створення нових програм та виконання будь-яких завдань з
редагування тексту. Для усього цього достатньо одного запущеного екземпляра
Kate. [Дізнатися більше...](/about/)

![Знімок вікна Kate із декількома відкритими документами та емулятором
термінала, ще виконується збирання програми](/images/kate-window.png)

<div class="text-center">
    <a class="btn btn-success" href="/get-it"><i class="fa fa-download"></i>&nbsp;Отримати</a>
</div>
